癲狗宵夜 - 香煎黃金脆皮成塊面咁大兼成吋厚超嫩JUICY雞扒

其實之前已經整過, 今晚又忍唔住整過, 為左等大家唔洗搵黎搵去, 所以出多次食譜:

拎番以前條片, 連結如下, 上次同今次既醃料同煎既時間有少少唔同, 不過係大同少異:

今次用既雞扒係AROUND 2CM厚, 而且SIZE有成塊面咁大.

1. 2塊咁大既雞扒, 用1個蒜頭切碎, 1茶匙白胡椒 (可落可不落), 2湯匙多少少生油醃過夜, 醃果時用手按下佢, 捽下佢, 等佢易入味. 中意可以俾少少花雕醃

2. 煎之前撥走雞扒上所有蒜頭, 避免?.

3. 用易潔獲, 唔落油, 直接落雞扒, 皮向下煎

4. 煎約15-17分鐘 (我今次煎左16分鐘), 至雞皮乾身脆身同變金黃色. 其間, 如雞皮出油, 就用紙巾吸走佢, 目的係唔好俾塊雞皮浸住D油, 咁樣先會乾身. 哩個動作可能要重覆5, 6, 7次至雞皮煎完為止.

5. 反轉煎肉3分45秒, 完成.

都係果句, 煎既時間因為雞扒既厚度同面積而唔同, 大家靈活變通就可以

食評:

1.由於雞皮經慢火被長時間陰乾, 加上抹油哩個動, 令雞皮變得好簿好乾好脆, 好食過炸子雞.

2. 肉岩岩熟, 超嫩超JUICY

3. 雞扒咸度岩岩好, 帶有好香既蒜味同少少白胡椒味, 好惹味.

冇得頂

拎番以前條片, 連結如下, 上次同今次既醃料同煎既時間有少少唔同, 不過係大同少異:

正

好簡單好易整，有少少耐性就得

塊雞排邊到買

靚到

好似有少少脆皮

唔止少少，係好脆，好似食緊炸子雞咁

街市d cheap雞雪藏雞扒，10蚊都唔洗有一塊

我都識煎

雞扒正

好想食

好簡單，快d試下煎

又肚餓了

係唔係隔住個mon都feel到果種威力呢

正呀屌

total成20分鐘, 望落去乾到咁你都話juicy?!
利申：用開sousvide

係真係juicy, d汁漏洒落隻碟度，塊雞扒大過塊面同成吋厚，煎20分鐘裡面16分鐘係煎塊皮，另外3分半係煎肉，所以唔會老，唔信你可以試下，不過塊雞扒要好似我哩塊咁大咁厚先得

正評唔洗講

多謝支持

為左食好野，本癲狗可以好瘋狂

你咖哩雞條片冇part3既？

留名煮比囡囡食

條片唔知點解死左， load唔到落去

仲有冇啲易煮既野分享下

我度一度。。。

問一個好低能既問題

紙巾吸油係吸個鑊定吸塊雞排？

吸個獲

癲狗有冇試過去citysuper/Apita 買果d美國定唔知咩國雞排
哇屌正撚到番唔到轉頭

好撚罪惡

頂又post 返出來 好想食
今晚又要再煎了

可唔可以做我男朋友日日煮野食俾我

好正，同埋我會留番啲雞油，淥完個印撈倒落去炒一炒乾身同香先撈

以為吸塊雞

老豆成日都煎到好乾好硬

如果加黑醋就一流 一試難忘

咁就未。。。不過，我試過去一田買有機果隻，都成30幾蚊2塊，又係好正

哈哈，雞扒真係好屈機

正呀

試下教佢咁整

好呀

煎雞排最麻煩就係不停出油，彈到四圍都係

用慢火就唔會彈得咁勁

仲有唔落油煎，一邊煎一邊吸油，佢就唔會有油彈

巴打其他片都好正

等睇煎西冷

有唸過

睇到好肚餓

食飯啦

嘩屌 好撚正

快d試下啦

用咩火

慢火

巴打把聲好好笑

想問煎完雞皮,之後煎雞肉個邊都係細火?

冇錯，咁d肉先唔會老

意大利個隻

之前有整過

癲狗fans 正評

無易潔獲用咩代替

不銹鋼獲，鐵獲，但變左一定要落油。。。

好正

試左 脆到好似薯片咁

正呀，唸起都想食

Cony好耐冇見

癲狗

萬兄

今晚又試下先，上次個底煎得唔夠耐有啲唔夠熟咁
用百佳調咗味嗰啲雞排整

你上次煎左幾耐
By the way，百佳果d都唔差，不過佢薄身d，所以要因住時間

大家樂個早餐雞扒好好食
有冇教學

未食過

癲狗聽D歌正過D野食

識貨

正，而家準備整

多謝支持，整完影張相黎睇下

贏左榮式雞扒

我女女跟住你黎醃雞
係咪白胡椒，生油就夠
生抽同鹽都唔駛？

係用生抽醃，唔係生油呀，千其唔好落油醃，唔洗落鹽，仲有一定要用蒜蓉醃，煎之煎撥走哂d蒜蓉先煎，睇番我個食譜有講

我打鐘字，係生抽唔係生油，sorry...

幾分鐘慢煮

鍾意煮野食留名

黎明遲下試下先

The meet is still pink , you fucking donkey

多謝支持。。。請注意醃料果度係生抽，唔係生油。。。我打錯字

又幾好wo...

卡左粉既皮同冇上粉既皮煎出黎效果唔同，我就比較中意冇上粉就咁煎個皮果種效果

It's fucking raw

屌，世界第一

巴打 如果我屋企冇你嗰啲陶瓷煲 可唔可以照用翻普通煲但係唔落油？ 會唔會黏底？

用易潔獲就可以

普通煲會痴底。。

癲狗巴hoball

巴西臭雞

佢寫大陸貨

得閒叫老母試下先
Btw老母通常煎到7成8成熟
之後就比雞湯放落焗爐慢慢焗返乾身

有焗爐係方便d，不過可以得閒試下就咁煎，一樣勁好食，又洗少樣野

仲衰 大陸雞

天王都係食哩d咋，有咩問題

果隻係百人斬雞

百切雞

反轉個雞扒，吸雞皮油，索完又反番轉煎？